\pagenumbering{gobble}

\selectlanguage{magyar}
\hungarianParagraph

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Hungarian
%----------------------------------------------------------------------------

\chapter*{Kivonat}

A Cryptorithm egy online platform, ahol a felhasználók kriptográfiai rendszereket próbálhatnak ki, és egy kiterjedt tudásbázist kínál, hogy szabadon tanulhassanak a rendszerek eredetéről, működéséről és felhasználásáról.

A szoftver választékot kínál a népszerű és ismert módszerekből az adatok titkosításához, visszafejtéséhez és transzformációjához, lehetővé téve a felhasználóknak, hogy szabadon válogathassanak és kipróbáljanak különböző lehetőségeket. Emellett rendelkezik egy tanulói felülettel, amely hozzájárul a felhasználók számára a kriptográfiai rendszerek mélyebb megértésében. Itt információkat olvashatnak, és gyakorlati példákon keresztül sajátíthatják el ezeket a rendszereket. 

Kiemelt figyelmet fordítottam a fejlesztés során a felhasználói élmény biztosítására, így a szoftver könnyedén használható felhasználói felülettel rendelkezik. Emellett fontos szempont volt az, hogy az oldal támogassa a többnyelvűséget is, így az oldal elérhetővé válik magyar és angol nyelű felhasználók számára is.

A diplomadolgozatom további részében részletesen bemutatom a szoftver architektúráját, a megvalósított funkciókat, valamint a hozzá tartozó tudnivalókat. Emellett a felhasználói dokumentáció is részét képezi a dolgozatnak.


\vfill
\selectlanguage{romanian}

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Romanian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Rezumat}

Cryptorithm este o platformă online unde utilizatorii pot încerca sisteme criptografice și oferă o bază de cunoștințe extinsă pentru a învăța în mod liber despre originea, funcționarea și utilizarea acestor sisteme.

Software-ul oferă o selecție de metode populare și bine cunoscute de criptare, decriptare și transformare a datelor, permițând utilizatorilor să aleagă și să încerce în mod liber diferite opțiuni. De asemenea, dispune de o interfață de învățare pentru a ajuta utilizatorii să dobândească o înțelegere mai profundă a sistemelor criptografice. Aici aceștia pot citi informații și pot învăța despre aceste sisteme prin exemple practice. 

Am acordat o atenție deosebită asigurării unei experiențe de utilizare în timpul dezvoltării, astfel încât software-ul are o interfață ușor de utilizat. În plus, a fost important ca site-ul să fie compatibil cu multilingvismul, astfel încât să fie accesibil atât pentru utilizatorii englezi, cât și pentru cei maghiari.

În restul tezei mele voi descrie în detaliu arhitectura software-ului, caracteristicile implementate și cunoștințele aferente. În plus, documentația pentru utilizatori este, de asemenea, parte a tezei.

\vfill
\selectlanguage{english}
%\englishParagraph

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in English
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Abstract}

Cryptorithm is an online platform where users can try out cryptographic systems and offers an extensive knowledge base to freely learn about the origin, operation and use of these systems.

The software offers a selection of popular and well-known methods for encrypting, decrypting and transforming data, allowing users to freely choose and try out different options. It also has a learning interface to help users gain a deeper understanding of cryptographic systems. Here they can read information and learn about these systems through practical examples. 

I have paid particular attention to ensuring a user experience during development, so the software has an easy-to-use interface. In addition, it was important that the site supports multilingualism so that it is accessible to both English and Hungarian users.

In the rest of my thesis I will describe in detail the architecture of the software, the implemented features and the related knowledge. In addition, the user documentation is also part of the thesis.

\vfill
\dolgozatnyelve
\defaultParagraph